舊電腦如果底板冇SYSFAN可以點樣駁風扇？

如題，最近upgrade咗電腦換咗機箱，想裝風扇但我塊底板得兩個插槽

一個係CHAFAN（駁緊CPUFAN）
一個係CPUFAN（冇駁嘢）

如果我有三把風扇要駁可以點做

SATA攞電

4 pin頭?

原來CPU風扇可以插cha唔插cpu

我插CPUFAN開機冇畫面，唔知點解

係，4pin風扇嚟

香港有冇得買Sata轉4pin嘅線

睇下火牛個貼紙
邊條係5V 12v 果啲，
搵到相同頭就用，搵唔到就剪左佢jam埋一齊
洗乜買呢啲
電腦用多三五年掉柒左佢啦

大4pin轉細3pin
$2/條

風扇比電就識轉，但你咁插有個壞處，你把風扇唔會因為CPU loading而自動調速，睇fan rpm亦都唔會準